<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://ks4tz7.coding-pages.com</id>
    <title>林付淇的博客</title>
    <updated>2020-04-12T16:21:07.285Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://ks4tz7.coding-pages.com"/>
    <link rel="self" href="http://ks4tz7.coding-pages.com/atom.xml"/>
    <subtitle>that miracles happen every day 
contact me 1916803039@qq.com</subtitle>
    <logo>http://ks4tz7.coding-pages.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://ks4tz7.coding-pages.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 林付淇的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[形势与政策+2020+春]]></title>
        <id>http://ks4tz7.coding-pages.com/post/xing-shi-yu-zheng-ce-2020chun/</id>
        <link href="http://ks4tz7.coding-pages.com/post/xing-shi-yu-zheng-ce-2020chun/">
        </link>
        <updated>2020-04-12T02:43:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在家上网课，老师们把形势与政策搬到了合工大mooc上。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在家上网课，老师们把形势与政策搬到了合工大mooc上。</p>
<!-- more -->
<pre><code>规定时间内必须完成，好的收到 可你系统这么卡，真是无语😪
</code></pre>
<p>13套试卷，每套试卷80道题，讲真的，<br>
学习形势与政策还是视频讲解来得快，可啥也没有呀。。。😅😅<br>
害得我一题一题得查，丢人😶<br>
记录一些自己查到的题，<br>
说不定造福下一个饱受折磨的人。<br>
但目前这个小站百度还搜不到🤣，无了呀。</p>
<!-- more -->
<pre><code>长文预警
</code></pre>
<!-- more -->
<p>知识点巨多 ，没有毅力读下去！<br>
•	判断1. 2019年1月28日，总部位于日内瓦的世贸组织召开争端解决机制会议。会议决定根据中国的请求成立争端解决专家组，以对美国“301调查”对中国进口产品征收的关税作出裁决。<br>
•	判断2. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，要建立以市场为主体、企业为导向、产学研深度融合的技术创新体系，支持大中小企业和各类主体融通创新，创新促进科技成果转化机制，积极发展新动能，强化标准引领，提升产业基础能力和产业链现代化水平。<br>
•	判断4. 当前，我国发展不平衡问题在农村最为突出。 （1分）<br>
•	判断6. 中国共产党一经成立，就把实现社会主义作为党的最高理想和最终目标。错误<br>
•	判断7. 中国开放的大门不会关闭，只会越开越大。正确<br>
•	判断8. 人民行使国家权力的机关是全国人民代表大会和地方各级人民代表大会。正确<br>
•	判断9. 中国对美出口的高技术产品，大多只是在华完成劳动密集型加工环节。正确<br>
•	判断10. 中美经贸关系是两国关系的“压舱石”和“推进器”，事关两国人民根本利益，事关世界繁荣与稳定。正确<br>
•	单选11. 服从核心、维护核心就是服从大局、维护大局，就是最大的（政治）。<br>
•	单选12. 香港特区政府行政长官林郑月娥2019年10月4日举行记者会，宣布引用《紧急情况规例条例》（紧急法）订立《禁止蒙面规例》（禁蒙面法），该规例于2019年10月（5）日凌晨零时起生效。<br>
•	单选13. 2019年7月1日，第十三届夏季达沃斯论坛开幕，来自一百多个国家和地区的1800多名政商嘉宾将齐聚大连，本次论坛的主题是（ “领导力4.0：全球化新时代的成功之道” ）。<br>
•	单选14. 新华社柏林2020年1月18日消息，德国《法兰克福汇报》18日报道，德国联邦内政部长泽霍费尔在接受采访时明确表示，反对将中国（华为）公司排除在德国5G网络建设之外。<br>
•	单选15. 中共中央总书记习近平在主持“牢记初心使命，推进自我革命”第十五次集体学习时指出，要坚持（自我净化）、自我完善、自我革新、自我提高，不断纯洁党的队伍，保证党的肌体健康；<br>
•	单选16. 2018年12月18日举行庆祝改革开放（40 ）周年大会。 （1分）<br>
•	单选17. 香港特区政府在公众咨询阶段共接获的书面意见中有（3000 ）余份表示支持，支持者普遍认为，草案可以填补法律漏洞、不希望香港成为“逃犯天堂”。<br>
•	单选18. 当前，世界经济不确定不稳定因素增多，保护主义倾向抬头，大湾区经济运行仍存在（产能过剩）、供给与需求结构不平衡不匹配等突出矛盾和问题，经济增长内生动力有待增强。<br>
•	单选19. 港澳两个特别行政区均享有高度自治权。高度自治权是指港澳两个特别行政区除（外交）和国防事务属中央人民政府管理外，享有高度的自治权。<br>
•	单选20. 中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组关于全面落实进一步保护关心爱护医务人员若干措施的通知要求，要依法做好因疫情防控牺牲殉职人员的（烈士）评定和褒扬工作。<br>
•	单选21. 我们党在带领人民进行伟大社会革命的同时，不断进行伟大（自我革命），这是我们党不断从胜利走向新的胜利的关键所在。<br>
•	单选22. 2019年7月29日，（摩纳哥）成为全球首个全境覆盖5G的国家。<br>
•	单选23. 现在到了一鼓作气、决战决胜的历史时刻，要坚定信心、攻坚克难，确保到（2020 ）年全面建成小康社会。<br>
•	单选24. 香港特区政府在公众咨询阶段共接获的约（4500）份书面意见。<br>
•	单选25. 粤港澳大湾区的发展目标是：到（2035）年，大湾区形成以创新为主要支撑的经济体系和发展模式，经济实力、科技实力大幅跃升，国际竞争力、影响力进一步增强.<br>
•	单选26. 党员弄虚作假，骗取职务、职级、职称、待遇、资格、学历、学位、荣誉或者其他利益的，情节严重的，给予（开除党籍）处分。<br>
•	单选27. 加快产业升级、补齐基础设施短板、实现绿色发展，是不少非洲国家高度关切的发展重点，也是中非合作的重要着力点。伴随“一带一路”倡议在非洲落地生根，中非经贸合作提质增效，迈向（ 高质量发展），为非洲经济带来持久发展动力。<br>
•	单选28. 习近平指出，“两不愁三保障”，很重要的一条就是（义务教育）要有保障。<br>
•	单选29. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，中国致力于推动在共同但有区别的责任、公平、各自能力等原则基础上开展应对气候变化国际合作，维护（联合国）在全球治理中的核心地位。<br>
•	单选30. 低碳经济的本质是（可持续发展经济）。<br>
•	单选31. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，健全党和国家监督制度，要完善（党内）监督体系，落实各级党组织监督责任，保障党员监督权利。<br>
•	单选32. 国家主席习近平在“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上发表主旨演讲时强调，古丝绸之路绵亘万里，延续千年，积淀了以和平合作、开放包容、互学互鉴、（互利共赢）为核心的丝路精神。<br>
•	单选33. 习近平指出，要贯彻好党的（群众路线 ），坚持社会治理为了人民，善于把党的优良传统和新技术新手段结合起来，创新组织群众、发动群众的机制，创新为民谋利、为民办事、为民解忧的机制，让群众的聪明才智成为社会治理创新的不竭源泉。<br>
•	单选34. 为庆祝中华人民共和国成立70周年,中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于隆重庆祝中华人民共和国成立70周年广泛组织开展“我和我的祖国”群众性主题宣传教育活动的通知》，《通知》强调紧紧围绕隆重庆祝中华人民共和国成立70周年,大力弘扬以（爱国主义）为核心的伟大民族精神,在全国城乡广泛开展形式多样、内容丰富的群众性主题宣传教育活动。<br>
•	单选35. 2018年12月的中央经济工作会指出要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中全会精神，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，坚持（稳中求进）工作总基调 （1分）<br>
•	单选36. 2019是新中国成立70周年，是全面建成（小康社会）、实现第一个百年奋斗目标的关键之年。<br>
•	单选37. 十九大报告指出，党的（政治建设）是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。<br>
•	单选38. 2019年11月，《中国—东盟关于“一带一路”倡议同〈东盟互联互通总体规划2025〉对接合作的联合声明》签署，将加强中国与东盟（基础设施 ）互联互通合作。<br>
•	单选39. 2019年2月15日国新办发布会指出2018年我国水产养殖总产量超过5000万吨，占水产品总产量的比重达78%以上，是世界上（唯一）养殖水产品总量超过捕捞总量的主要渔业国家。<br>
•	单选40. 主要新兴市场国家的通货膨胀率均有( 小幅上升)，个别国家存在严重通胀。<br>
•	单选41. 外交部发言人耿爽2019年3月18日在例行记者会上表示，中方坚决反对美方有关人士对中国（人权状况）的无端指责，已就此向美方提出严正交涉。<br>
•	单选42. 乡村振兴靠人才，要把（人力资本）开发放在首要位置。<br>
•	单选43. 截止到2019年9月30日，中美已经举行（十三）轮经贸高级别磋商。<br>
•	单选44. 2019年3月13日，中国驻美国大使馆与美国国际姐妹城协会在美国首都华盛顿共同举办招待会，纪念中美建交（40）周年和中美友好城市合作。 （1分）<br>
•	单选45. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，中国秉承（共商共建共享）的全球治理观，倡导国际关系民主化，坚持国家不分大小、强弱、贫富一律平等。<br>
•	单选46. 思想建设是党的（基础性建设）。<br>
•	单选47. 2020年习近平总书记在新年贺词中指出，2020年是脱贫攻坚决战决胜之年。我们将（全面建成）小康社会，实现第一个百年奋斗目标。<br>
•	单选48. 2019年10月31日，中国共产党第十九届中央委员会第四次全体会议审议通过了（《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》 ）。<br>
•	单选49. 根据《中国共产党纪律处分条例》（2018），党员在民主推荐、民主测评、组织考察和党内选举中搞拉票、助选等非组织活动的,且情节严重的，给予（严重警告）处分。<br>
•	单选50. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，树立（科学）的社会治理理念，是坚持把党的领导作为根本保证。<br>
•	单选51. 农村（一二三）产业融合发展是农业产业化经营和纵向一体化发展的必然。<br>
•	单选52. 党的十九届四中全会关于《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力（现代化），是全党的一项重大战略任务。<br>
•	单选53. 特朗普承诺向朝鲜提供(安全保障)，金正恩则重申致力于实现“朝鲜半岛完全无核化”。<br>
•	单选54. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，健全党和国家监督制度，要强化（政治监督），加强对党的理论和路线方针政策以及重大决策部署贯彻落实情况的监督检查，完善巡视巡察整改、督察落实情况报告制度。<br>
•	单选55. 2020年1月19日至20日，南非执政党非洲人国民大会（非国大）全国执委会年度扩大会议召开。非国大党主席、南非总统拉马福萨在会议闭幕致辞中代表非国大重申坚定奉行（一个中国 ）政策。<br>
•	单选56. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，支持和保证人大及其常委会依法行使职权，健全人大对（“一府一委两院”）监督制度。<br>
•	单选57. 要全面贯彻党的宗教工作基本方针，坚持我国宗教的（中国化）方向，促进宗教关系健康和谐，发挥宗教界人士和信教群众在促进经济社会发展中的积极作用。 （1分）<br>
•	单选58. 2020年2月23日，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上指出，作为一种新发传染病，我们对新冠肺炎的认识（还比较初步）。<br>
•	单选60. 习近平指出，为政之道，（修身）为本。 （1分）<br>
•	多选61. 党政军民学，东西南北中，（党是领导一切的，是最高的（ 政治）领导力量。<br>
•	多选62. 受新型冠状病毒感染肺炎疫情影响，中国大部分企业春节后复工时间推迟，进出口意外承压。一场非常时期的“外贸保卫战”因此拉开大幕。截至2月7日，中国商务部四天内已四次发文，在（减少出口损失）、（积极扩大进口）两方面发力。<br>
•	多选63. 以“同心共筑中国梦”为主题的群众游行分（“伟大复兴” “建国创业” “改革开放”  三个篇章，<br>
•	多选64. 中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于隆重庆祝中华人民共和国成立70周年广泛组织开展“我和我的祖国”群众性主题宣传教育活动的通知》强调，活动要突出思想内涵,把（成就讲足）、把（前景讲明）、把（经验讲透）、把（形势讲清）,进一步振奋精神、鼓舞士气。 （2分）<br>
•	多选65. 中国常驻世界贸易组织代表张向晨于218年4月4日发表书面声明说，美国根据301调查报告公布拟对华采取的关税措施，蓄意严重违反世贸组织最基本、最核心的规则和精神，是典型（贸易保护主义）的（单边主义）和行径。 （2分）<br>
•	多选66. 2020年1月，中共中央印发的《中国共产党党和国家机关基层组织工作条例》指出，机关正式党员（3  ）人以上的，成立党支部。正式党员（7）人以上的党支部，设立支部委员会<br>
•	多选67. 2019年12月23日，国家主席习近平会见日本首相安倍晋三时指出，运筹新时代的中日关系，首先需要明确战略共识。应坚持以全球大视野思考和谋划两国关系，坚持在相互尊重、求同存异基础上加强沟通协调，积极推动构建（互利双赢 ）、（携手合作）的新格局。<br>
•	多选68. 《中国共产党纪律处分条例》（2018年8月修订）第一章第三条规定：“党组织和党员必须牢固树立 （看齐意识  政治意识  核心意识  大局意识）”<br>
•	多选69. 创新监管理念和方式，五年内健全（以信用监管为基础  ）、（以重点监管为基本手段）、（以重点监管为补充）的新型监管机制。 （2分）<br>
•	多选71. 决胜全面建成小康社会，坚决打好（污染防治）、（精准脱贫 ）、（防范化解重大风险 ）的攻坚战。<br>
•	多选72. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，加强对香港、澳门社会特别是公职人员和青少年的宪法和基本法教育、国情教育、中国历史和中华文化教育，增强香港、澳门同胞（ 国家意识）和（爱国精神）。<br>
•	多选73. 澳门回归祖国20年来取得的成就举世瞩目，以（宪法）和（澳门基本法）为基础的宪制秩序牢固确立，治理体系日益完善。 （2分）<br>
•	多选74. 中共中央政治局6月24日下午就“牢记初心使命，推进自我革命”举行第十五次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，我们党作为百年大党，如何永葆（ 先进行）和（ 纯洁性）、永葆（青春活力  ），如何永远得到人民拥护和支持，如何实现长期执政，是我们必须回答好、解决好的一个根本性问题。 （2分）<br>
•	多选75. 《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出，坚持和完善党的领导制度体系，提高党（民主）执政、（科学）执政、（依法）执政水平。 （2分）<br>
•	多选76. 在这六大经济走廊中，(中蒙俄)、(中国-中亚-西亚)、(新亚欧大陆桥 )经济走廊经过亚欧大陆中东部地区，不仅将充满经济活力的东亚经济圈与发达的欧洲经济圈联系在一起，更畅通了连接波斯湾、地中海和波罗的海的合作通道。 （2分）<br>
中巴和孟中印缅经济走廊    中国-中南半岛<br>
•	多选77. 在半岛无核化的对话中，有关各方就实现半岛无核化的( 方式)和(步骤)分歧犹在。由于朝美之间长期缺乏政治信任，“谁先谁后”的博弈思维依旧浓厚。 （2分）<br>
•	多选78. 丝绸之路的走向随着（经济发展 宗教形势 政治 地理环境变化<br>
）、（）、（）、（）的演变不断发生变化。<br>
•	多选79. 2020年1月，习近平总书记在“不忘初心、牢记使命”主题教育总结大会强调，不忘初心、牢记使命，必须完善和发展（党内制度），形成（长效机制）。 （2分）<br>
•	多选80. 2019年5月10日，正值第三个中国品牌日，中国品牌发展国际论坛在上海举行。近千名海内外嘉宾汇聚一堂，围绕持续推动“中国制造”向（中国创造）、“中国速度”向（中国质量）、“中国产品”向（中国品牌）转变的话题展开对话。 （2分）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我开通了小站]]></title>
        <id>http://ks4tz7.coding-pages.com/post/wo-kai-tong-liao-xiao-zhan/</id>
        <link href="http://ks4tz7.coding-pages.com/post/wo-kai-tong-liao-xiao-zhan/">
        </link>
        <updated>2020-04-11T05:59:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现在是2020年4月，社交平台这么发达<br>
👀👀这个小站用来干嘛呢？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在是2020年4月，社交平台这么发达<br>
👀👀这个小站用来干嘛呢？</p>
<!-- more -->
<p>记录枯燥的大学生活</p>
<!-- more -->
<!-- more -->
<p>写随记</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
</feed>